特朗普讚港人：示威很有效

特朗普讚港人：示威很有效

特朗普

【返送中】

【本報訊】中美兩國元首在日本大阪G20峯會會晤前夕，美國總統特朗普再度評論百萬港人上街反送中惡法，讚揚港人上街示威「非常有效」，估計香港特區政府會再讓步，認為中港送中爭議看來會得到解決。

《蘋果》記者/英國《泰晤士報》/路透社

特朗普美東時間周一在白宮橢圓形辦公室接受美國《時代》周刊專訪，被記者問到他有甚麼話想告訴香港示威者時表示：「他們明顯造成重大影響。我認為，在應付中國上，他們（示威者）非常有效。」特朗普表示，港人上街示威迫使特區政府讓步，且「接下來還會進一步讓步」，外界關注特朗普此番言論，或暗示港府將撤回《逃犯條例》修訂草案。

相關新聞：林鄭料不回應 京關注7.1上街人數

特朗普接受《時代》周刊訪問指，港人反送中示威造成很大影響及非常有效。

英︰民主赤字逼港人上街

至於會否支持香港示威者訴求，特朗普沒有直接回應，僅稱他會讓示威者表達他們想法。他指自己和中國有一些爭論，相信會得到妥善解決：「我也會讓中國和香港解決他們之間的問題，問題看來也會得到解決。」中國外交部發言人陸慷昨在例行發佈會上讚揚特朗普態度可取：「特朗普總統明確地表示，香港發生的事情是中國的事情，他相信中國中央政府和香港特區政府能夠處理好這個問題。我相信這個態度還是可取的。」

英國下議院前日再就《逃犯條例》修訂引起的爭議提出緊急質詢，指香港連番出現逾百萬人大遊行，政府官員和議員都認為香港須進行民主改革，糾正過去幾年日益擴大的「民主赤字」（即政府表現與民眾期望出現落差），避免類似衝突重演。今次已是下議院七天內第四度辯論香港情況。

外交部亞太事務國務大臣田銘祺對保守黨議員布魯斯的有關提問表示認同，指「民主赤字」令港人只能靠上街爭取訴求。下議院議長白高漢對香港情況感到震驚與憤慨，對反送中示威者遭不合理對待提出譴責。自由民主黨議員卡邁克爾和工黨女議員古德曼都呼籲港府全面撤回修訂案。

彭定康︰應由德高望重者查警

末代港督彭定康前日在《泰晤士報》撰文，呼籲英國政府表明立場，要求香港政府撤回而非暫緩《逃犯條例》修訂法案，指修訂法案會拆毀香港與中國法治之間的防火牆。他又認為，應就港警處理「反送中」示威的手法進行全面而公開的調查，調查應由獨立而德高望重的港人主持。

另外，德國經濟部長阿爾特邁爾昨日訪北京時提及香港情況，表示將會持續提及中國的人權問題，「尤其是香港」。他之後將會與國務院副總理劉鶴會面。

相關新聞：「警服無位落編號」放生濫權速龍

上一則
上一則
陳日君轟林鄭眼盲耳聾禍港

下一則
下一則
王毅︰有勢力藉反修例損穩定

林鄭料不回應 京關注7.1上街人數
「警服無位落編號」放生濫權速龍
保安局：示威者移動致頭中槍
四警協會反對獨立調查
警叫耶穌落嚟 市民入稟促道歉
親政府組織20人遊行慰問警隊
被封最垃圾局長李家超拒下台
葉國謙、羅范解畫 市民：小丑跳梁
叫記者若有不滿去投訴
建制流會阻辯論送中例
國歌法延至下年度二讀
夏志誠促應民意勿令港陷深淵
泛民為反送中死者默哀
湯漢促撤惡法 組獨立委員會
陳日君轟林鄭眼盲耳聾禍港
王毅︰有勢力藉反修例損穩定
網傳警察拖示威者落白車
肺癌老吳籲7.1上街
民間最後通牒：今17:00前不撤惡法6.21圍政總 全面不合作運動

6月21日行動大整合

估計香港特區政府會再讓步，認為中港送中爭議看來會得到解決
姐係要我地自己搞掂佢
佢唔會出手

言下之意即係咁有效唔使佢出手
你地自己拆掂佢

佢唔會出手
國會會出手

國會

乜撚很有效

三毛：示威無效。

國會出手都要trump簽名先生效

我也會讓中國和香港解決他們之間的問題，問題看來也會得到解決。

記住，係我比你地自己搞

唔簽=10日後自動生效

咁係咪即係有無trump都會生效，而trump只係可以加速生效，唔可以bam?

我懷疑背後做左野, 睇住維尼黎食
你香港人做到咩程度佢就開咩價

如果佢一開始攬香港人, 香港人就唔會做野旨意晒侵侵

個撚個當權者都會讚和理非有效架啦
唔通讚勇武抗爭有效咩